不要說黃絲，試著說變革者

真普選是為了與美國即將來到的對話

堅離地城：沈旭暉國際生活台 Simon's Glos World

在美國大學任教的朋友，關於黃藍、左右在香港的定義有以下觀察：

「如果保守主義(在英美政壇的傳統定義)，是指捍衛一種自由公民社會的傳統生活方式，那麼香港的黃營，才是真正的保守派。好像章怡和筆下的那種『最後的貴族』，真正的高貴氣質，在大陸找不到。

香港的藍營，特別是深藍，其實是激進左/右派，他們是激進派，因為他們要改變香港人自1841年以來的生活方式和社會習慣。

用中史的角度看：香港的深藍/紅，其實就是商鞅，就是李斯，就是法家。而黃營呢，就是先秦貴族社會，文化多元。大陸就是贏秦，香港就是先秦。香港的反送中風暴，其實是中華文明二千幾百年來，兩條政治文化路線之爭。」

a jump to the sky turns to a rider kick

高達都冇部，學咩人叫變革者

不如叫攘夷志士

推

中大咪有

成班都廢

又味係保皇黨

啊貴定土方

唔係貴，係桂。